遭濫捕外賣員︰執法者正扭曲司法 「賤警唔尊重自己套制服」

遭濫捕外賣員︰執法者正扭曲司法
「賤警唔尊重自己套制服」

【本報訊】近日網上流傳一段影片，一名foodpanda外賣員因藏有「光時」文宣而被截查的警長以國安法恫嚇，繼而「屈」他涉嫌偷取保溫袋，其後警方更聲稱事主在天水圍警署以頭襲擊警員，加控一條襲警罪，引起社會關注。事主檸檬昨接受本報專訪時炮轟警方濫告，指在場警員因留意到他持有光時口號卡片，便羅織罪名濫捕打壓，重申絕不向強權屈服。

相關新聞：警長曾捲傷人案 遭官質疑當差能力

從事物流業的檸檬今年21歲，他憶述事發當日剛完成一宗外賣定單，在天水圍嘉湖銀座外公園準備休息，突遭五警截查，其中一名警長稱懷疑他持有的保溫袋並非他所有，以盜竊罪將他拘捕。檸檬對控罪不感擔心，反指當日向他錄取口供的警員及律師均表示，下次到警署報到時應可獲無條件釋放，又強調自己有權就警員的截查提出質疑，「我係唔會驚你哋告啲乜嘢」。

■外賣員檸檬炮轟警隊不時以權謀私，因個人情緒羅織罪名起訴市民。

「根本後生就係罪，見我支持民主咪搵方法拉囉。」

他炮轟事件屬濫捕，認為因該警長留意到他持有光時口號卡片，因政見不同而以有色眼鏡看待，「根本後生就係罪，見我支持民主咪搵方法拉囉」。他又批評，該警長的說法與中國法律無異，執法者正扭曲司法制度，「一嚟就懷疑我要求我證明，但其實香港係無罪假定，係應該佢嚟證明個袋唔屬於我㗎」。

他續炮轟警隊不時以權謀私，因個人情緒而羅織罪名起訴市民，又以「賤格」形容當日警長的態度，「佢唔尊重自己套制服、唔尊重自己嘅職業，我哋巿民唔係俾佢咁欺壓嘅，我喺呢啲強硬勢力下係唔會驚嘅。」

該警長當日曾要求他讀出卡片上的光時口號，他直斥「佢係想畀個陷阱我踩，想告我國安法」，最後他堅持拒絕警長要求，警方亦未有追究。他炮轟警方「揸住雞毛當令箭」，以國安法打壓市民的言論自由，重申他只是持有相關標語而沒有公開展示，根本不可能煽動他人分裂國家，最終他亦未被起訴，形容警長「只係喺度靠嚇」。

「市民唔係俾佢咁欺壓嘅，我喺呢啲強硬勢力下係唔會驚嘅。」

檸檬過往活躍於反修例運動，曾多次被警方拘捕，去年亦曾在銅鑼灣被捕，但多次踢保無條件釋放。國安法下示威浪潮漸變沉寂，他坦言國安法的確減少市民接觸文宣，但法律不能改變市民腦內的革命思想，強調「你唔會阻止到我腦入面諗咩」，信港人可保持初心，繼續對抗暴政。

被問到事件會否影響其工作，他解釋所屬運輸公司較低調，相信自己不受影響，但批評foodpanda試圖冷處理，有同事已要求公司到投訴警察課投訴，否則或發起罷工，亦有區議員正籌備聯署投訴涉事警長，強調自己不會向白色恐怖屈服。

制服誘惑

反指當日向他錄取口供的警員及律師均表示，下次到警署報到時應可獲無條件釋放

入面隻警甴會咁講野?

幸災樂禍